Commercial banking討論區

各位巴絲分享下

多唔多野做

Fg 路過

好做 日日hea 準時收工，做錯野台灣上司都唔會鬧，基本上香港人仲惡過台灣人。
但 人工低。

絲打做咩位

Credit

人工低

唔一定呀 見過台資多香港rm

Lm

推

Commercial 其實有咩做？

主力做deposit 同 lending
當然仲有其他product

前線？

commercial 全部都係伏

點解咁講

大行LARGE CORP跳buy side
做RM咪又係客比咩你夾硬推比Credit
根本就係一樣冇話事權既工具
唔甘心既好走

Branch?

前線呀

retail真係萬劫不負。。。
fg做左大半年 retail完全係唔會令你有啲咩skillset。同賣保險，賣樓agent無咩分別

只要夠吹得阿豬阿狗都做得。不過如果你本身毒毒地係可以訓練你soft skills，比較talk得。

搵到路就盡快走啦

我做公司戶口 checking doc

你係sme定做corp個邊？
想入 聽人講伏 人工邊面點？

想知去buy side 做邊part? (Within PE/VC)

有幾條路：
1. 開公司戶口位 (大行Business Center/開戶team)
2. Sme Loan Sale （好多時要裸跑，有機會要洗樓，但跑到都幾好搵）
3. 台資corp arm (相對易入，但人工低，個名冇大行咁好）
4. 一般Corp rm support

做corp rm基本上要識三樣嘢：
1. Credit
2. AC OPEN/KYC knowledge
3. Loan Operation

當中credit最難，最好搵啲掂到credit嘅工，咁就易啲做到rm

Ching 講既Credit 係model validation 定係咩？

邊有咁高級
寫下d阿媽係女人既野
例如間公司咩行業 前境點呀 借左錢還唔還得起
根本香港同中國既Corp bank就係搭膊頭
Technical 成份無限接近零

我公司10個rm 8個都係台灣人

做緊corp arm 唔想做rm 可以有咩位轉

我都想知

巴打做緊咩位？

Commercial banking 文員人工幾多??
有冇要求???

依家主要係做下KYC REVIEW之類？

請問開户最底存款要幾多？
想開間離岸公司

留tg pm?

2年retail 綠人
求commercial/corp junior位referral

唔該嗮師兄

唔該師兄

細行開公司戶口 要減好多人工同埋又要落1-2年功夫

Commercial arm想轉去corp arm
已經自己跟客 寫credit proposal 、開戶、自己見客、諗loan structure。

Tg: kforkl

有手有腳就請

Scanning and Check doc

一定有

FG 可唔可以入到行?

利申erm位

large corp同SME寫既野唔同
SME 多數好流

SME 有幢樓pledge 住基本上就批
Credit 都唔想煩😂

做緊MNC level嘅trade product
想搵arm位
求referral

推下po先

你指personal loan定咩loan?

[url]corp arm 位開始先 fg 都做得[/url]

structured trade lm